過境巴士再爆港支矛盾 鄉音男女大罵城巴職員：做香港人做懵咗？

近年頻生事端的城巴往來屯門至深圳灣口岸B3X綫，昨日又再發生司機與跨境旅客激烈爭執的事件。有人在facebook發佈一段城巴職員與旅客互相爆粗「問候」的短片，指肇事原因是巴士的行李儲存空間已放滿，職員以安全為由截龍，但兩名未能上車的疑似內地男女隨即喝罵職員是「垃圾」，職員不忿反唇相稽，雙方愈罵愈激動，粗口橫飛。

fb專頁「柏斯敦巴士」發佈一片長約2分鐘短片，見到兩名分別手持多袋物品、有濃烈鄉音的男女在B3X線站頭指罵一名城巴職員。其中身穿西裝的男子頻頻罵職員「你老母垃圾！你老母Ｘ呀！」職員不忿有人出言不遜，即反斥「咩垃圾？你老母Ｘ！你想點，你Ｘ咩人老母！」同行的中年女子卻加把口，手指指稱「你講先㗎！我一定投訴你！」職員即大喝「隨便！」並轉身離開。

不過該對男女未有收口，女子繼續破口大罵「做香港人做懵咗你呀！做廢咗你呀！」職員不忿駁斥「你就廢！咁叻唔好落嚟（香港）添啦！」該女子自稱是香港人，繼續大鬧對方是「垃圾！廢柴！」職員愈說愈激動，喝罵對方「你就廢！你出嚟吖！」西裝男隨即將隨身物品塞給同行女子，然後走到職員面前繼續喝罵，此時有其他職員上前將雙方分開。

「柏斯敦巴士」發文稱，影片是由其他外勤員工替被罵的同事不值，故以手機拍下該對男女的行為。影片一夜間已有逾3.5萬人次觀看過，大批港人留言不值該對男女為，但有人認為該名職員表現太衝動，「其實自己唔好講粗口，引佢上咗車等佢講，拍埋片，可以用《公眾條例》報警拉X佢，到時睇邊個先係垃圾！」

往來屯門至深圳灣口岸的城巴B3X綫乘客多為攜帶行李的跨境旅客和水貨客，每逢過時過節都會「塞爆」，過去亦曾多次發生巴士公司職員與旅客爭執的事件。今年5月就有一名22歲巴士司機因阻止一名69歲懷疑「打尖」上車的老伯時，被對方動粗揮拳毆打倒地，老伯涉嫌普通襲擊被捕。

【網民咁講】

Jinya Chan Kings：都係個句，講清楚啲廣東話先躝過嚟同我講嘢啦！
Chun-wah Vincent Lam：咁叻，買起城巴囉！
Nelson Wu S M：投乜Q嘢訴啊？坐的士囉
Chong Ping：職員都有問題，梗係報警影響乘客，仲畀佢上車走？依家佢自己蝕章。
Ivan Tam：其實自己唔好講粗口，引佢上咗車等佢講，拍埋片，可以用《公眾條例》報警拉Ｘ佢！到時睇邊個先係垃圾！

支那賤畜冇一個係無辜

黎親香港買野都係慳縮數怕假貨低端狗種

北京上水稍為正常少少支那人要比錢買野空運出國買就得

比呢班狗種拎到身份證，
一定食窮香港搶光香港再屌香港本土市民未富先驕。

屌你老母建制狗，貶民狗夾埋捐鳩香港人

呢單新聞開左三個Post，但係都好像冇咩人理

如果換轉係香港人發爛渣
就會有班人入黎話香港人乜乜乜，唔再歧視支那人

因為支那人垃圾唔係第一日既事,變左常識

單野明明只係好普通,d垃圾係都要挑起分爭然後又扮到明明係人地搞事先

成日將呢兩隻字掉轉打

好似話個職員已經被城巴炒左

好無辜

「做香港人做懵咗你呀！做廢咗你呀！」職員不忿駁斥「你就廢！咁叻唔好落嚟（香港）添啦！」該女子自稱是香港人

落馬洲口岸巴士站仲勁，D警察揸住個大聲公好似喝狗咁喝

城巴正仆街

LM

lihk 多左好多去支那食玩 支那都有好人既言論

要去城巴總部遊行示威

source

阿叔好野

庫斯克今次洗唔洗倒扣200分

好咩野似? 邊個話?

有無醬汁

太陽日日係東方升起你會唔會開post講

究竟乜嘢係公眾條例

今年5月就有一名22歲巴士司機因阻止一名69歲懷疑「打尖」上車的老伯時，被對方動粗揮拳毆打倒地，老伯涉嫌普通襲擊被捕。